致一年前剛分手的自己

大家好，又係我（仆街啱啱開錯台）。如果大家上個禮拜有上過旅遊台嘅或者上年年頭有上過舊登感情台嘅，可能都會認得我，我就係上年打左篇文叫 致所有由中學開始拍拖嘅小情侶 嗰個傻仔。 首先要好多謝嗰陣嘅巴絲打幫我推post，仲推到上Facebook，令到唔睇高登嘅前度都睇到個post，多謝你地。

無錯，今日就係我同前度分手啱啱好一年嘅大日子。唔知係屎忽痕定點，今日返返下intern就突然好想打篇文同一年前啱啱分手嘅自己講啲野。

喂柒頭，係呢日啦，一月十八日。大約今晚食完飯八、九點嗰啲時間，你訓喺床上面諗緊今次嗌完交點樣氹返女朋友嘅時候，突然間收到佢嘅SMS，係黎自一個無係你部電話出現一個禮拜嘅人名。嗯，佢今次認真咁同你講分手兩個字。過去一個禮拜你雖然都驚左好耐，但其實你一直心入面都知道大家都有個約定，唔到最後一步都唔可以輕易講出分手兩個字。所以，到你正式收到佢既SMS，仲要係用一個紀錄住你地五年半以黎回憶，只會用黎講認真野嘅嘅通訊工具嘅時候，你知道，今次真係未必有得返轉頭。然之後，你會用兩個禮拜嘅時間整左一本大相簿，貼哂你同佢呢幾年黎嘅相，希望呢本野可以勾起佢啲回憶，繼而心軟再回心轉意。幾經辛苦再搭friend幫手先將本相簿交到比佢，細個睇得tvb多嘅你仲要加埋一段長成四十幾分鐘既錄音加background music一齊send比佢。然後，你知道佢收到本相簿好感動，感動到話淨係睇第一版已經忍唔住喊，再然後，就沒有然後啦。

佢話比你聽，感動還感動，現實中的確有問題無解決，所以都係無用，「我地唔再係中學既時候既我地 大家既環境都唔同 有啲野唔係盡量迎合就可以過到去。」到呢一刻其實你心底裡都好清楚，其實佢講嘅唔係錯，有啲野唔係靠努力就做到，唔洗死磨爛磨就得，有啲野返唔到轉頭。佢贈過你一首歌，我諗其中一段就真係可以好好咁summarize到你地分手嘅原因。

「根本從未變改 明明不想分開

偏偏世界大了 不想改都要改」

係啦，就係咁相簿事件之後呢，你同佢之間就斷絕左來往，雖然佢好好人咁無block過你任何一樣野，但你亦都唔敢再去搵佢。原因有好多，你怕煩住佢，你怕再搵佢佢會block你，又或者最真嘅係，你唔肯接受現實，接受你已經唔再係佢邊個呢個現實。一心想逃避現實嘅你又唔知痴左邊條根，諗左條最老土最戇鳩嘅橋，學人摺幸運星。又好死唔死，當你諗要摺幾多粒嘅時候，你諗到一個數字，2042。因為你同佢由五年半前到分手嗰日，就正好係2042日。如是者，你2016年年頭嘅嗰個sem就幾乎每晚都鎖埋房門摺摺摺，由唔識摺摺極都谷唔起粒星，到全盛時期一晚摺到百鳩幾粒兩隻手嘅食指中指都損哂。終於，摺完二千幾粒又終於比你係Ikea搵到個老閪咁大個嘅玻璃櫃裝啲星星，係六月中原本係你地嘅紀念日送左比佢，仲拍左條片同佢講呢半年黎自己有咩轉變，同佢講一啲你唔知以後仲有無機會講嘅說話。到左呢刻，其實你心入面已經好清楚，經歷左咁多野之後，你地已經根本無可能再喺返埋一齊，有啲野「過去追不回來」。然而，你就好似有強迫症咁，你心入面總希望每段關係或者傳段情感黎到終結嘅時候都要有一個儀式去做結尾，而今次呢2042粒星星就係你賦予比呢段感情嘅一個結幕禮。而結果亦都證實左你係無預計錯嘅，到最後佢都無改變過佢嘅決定，最後仲祝左你一句：「祝你幸福。」

自此之後，你同自己講下不下一百次要停，要move on，要接受現實，要做返自己，要重新出發。但人生真係好難，每當你有少少progress嘅時候，就總會發生某啲事，令你諗返起佢，令你跌返入呢個無限輪迴入面。最深刻嘅一次我諗都要數到十月頭，你睇左嗰陣一套好hit嘅電影《六弄咖啡館》，你覺得故事同你好似，似到女主角嘅對白好似就係佢同你講嘅咁。

於是你就做左可能係呢世仔暫時最衝動嘅事，夜媽媽打電話比佢。其實你嗰刻最想講咩我已經唔記得左，我諗你嗰陣其實自己都唔係好知，只係純粹你睇完套戲，好掛住佢，掛住到一個爆發點，爆到你都唔知可以再做啲咩，雖有做返一個五年半以黎最習慣嘅動作，打比呢個前度。呢一晚，係好長嘅一晚，你地傾左六個鐘，咩都傾咩都笑咩都分享咩都好似以前一樣，其實大家都唔係變左好多姐，你以為。你從佢口中證實左佢已經有一個新嘅男朋友，而你亦喺佢口中聽到佢喺其他人口中得知關於你自己呢大半年同其他女仔嘅事。所有野都好美好，美好到你唔敢相信。到有一刻佢仲開口問你一句：「你覺得我地以後仲可唔可以好似今晚咁丫拿？」其實你知道，係唔可能，如果要佢做朋友嘅話，就註定你呢世都唔會放低到呢個人。但現實係，你仍然好想用盡所有方法去再一次親近呢個曾經如此熟悉嘅人，所以你答佢可以。通宵傾電話傾到最後，其實講到咩話題咩對話，到左呢刻我都唔係好記得，只係記得，你係收線前請求過佢親口再講多次你個名，而呢一次亦都會係佢最後一次叫你全名，而由佢口中講出黎呢三隻字嘅每一個音，我到而家就好記得好清楚。然後，再一次你同佢再斷絕左來往，直到而家我寫返呢篇野比你為止都係。

到左年尾，你決定真係要真真正正為呢件事呢段關係呢個人寫上一個句號，你決定自己一個出走去旅行，希望返到黎會係一個全新嘅自己。

「最後已事過境遷」，而家過左一年諗返起，其實過去呢年你過得其實幾好。正正係因為分左手，你先會知道自己身邊原來有咁多好兄弟好朋友好閨蜜，你先會重拾返自己應該有嘅社交生活，你先會過返一啲其他人口中嘅ulife做哂咩大學五件事。所以我到而家都成日話，2016年係你lost and found嘅一年，你失去左生命中其中一個最重要嘅人，但同時你嘅生活亦多左好多其他嘅very important persons。係得係失其實我唔識計，但我淨係知道，無論生活得幾精彩，總有一啲moment每當你諗起佢，眼淚就會自然咁不停流，你控制唔到，畢竟人生中都有太多嘅事情你都係控制唔到，情感呢樣野，更加係。你會有一晚係夢中見到佢著住白婚紗同你步入教堂，讀完結婚誓詞之後賓客拍手嗰刻你就醒左，然後喊到收唔到聲，因為你有幾咁想呢件事係真，有幾咁唔想呢個夢完。又有一次當你返到中學母校嘅一個舊生活動，你諗返起你當年計劃畢業後十年就要返去呢個見證你同佢成長嘅地方同佢求婚，然後你崩潰左一個禮拜，因為你知道，呢件事永遠都無可能再發生。呢一年黎你會不斷諗起或者夢見呢啲畫面，最難受嘅往往就係呢啲片段同現實嘅落差。

到左整整一年後嘅呢一刻，我可以好肯定咁同你講，你過去一年所做為左放低佢嘅事，其實係完全失敗。你為左佢特登參加多左好多活動嘗試塞滿自己嘅生活唔比自己諗佢，但現實係你每一刻都有機會諗起佢，每一件小事都可以觸動到你嘅神經。你為左佢特登嘗試同其他女仔發展，但最後都因為種種原因不了了之，我諗最主要嘅原因你自己都好清楚，你放唔低佢。呢一年黎你身邊有好多人不停狠狠地屌你，想屌醒你要你唔好再糾纏喺呢段關係入面，你好感激呢班人，但你就總係做唔到佢地想你做嘅野。

一齊左五年半，分開左一年。其實時間真係過得好快，快到你好驚，驚幾時會到分開左五年半，甚至耐過你同佢一齊嘅時間，因為你想永遠停留喺同佢最甜蜜嘅時光。但都係嗰句啦，人生真的好難。現實係你唔再有時間空間再去無限悼念呢份逝去嘅感情，你唔會再有機會同返佢一齊，甚至你唔會有機會見到佢，到有一刻你會體會到《不如不見》嘅歌詞係幾咁中：

「越渴望見面然後發現 中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念 不懂 怎去再聊天」

係啦就咁多啦。祝你呢一年活得精彩，難過傷心總少不免，但你要記住你身邊有好多人撐住你，包括你記憶中嘅嗰個佢。

痴撚線

第一次見人寫信俾以前既自己

曾經扑過咪算囉，點都好女仔隻豬都係比左你，係佢心裏邊永遠都有你的位置

你一Google都大撚把

落堂啦 希望係

局外人睇完唔爭氣喊左
加油啊巴打

i know that feel

巴打康復未

我都相信呢個係一個好多人都代入到嘅故事

做咩skip我

因為 不要再說了

巴打你嘅故事又係點？

睇到眼濕濕

一年前都有跟開你個post
巴打加油！
（利申：睇到喊）

過來人，好明白你咩感受。加油！！

多謝支持

用左幾耐先真正放低到？

其實真係放唔低

好明白呢個故事 去到想聽佢叫自己個名嘅時候 腦入面出現左一把聲 跟住就喊左

三年前既1月18號 我都同左初戀分手

唔係講笑 呢個位真係死穴黎 每一次 係每一次諗返起佢最後嗰次叫我全名真係會喊到仆街

睇到眼濕
I KOWN THAT FEEL

呢個日子意頭唔好

lm

過來人只可以講 時間先幫到你
想放低就唔好再同前度有咩交集
做咁多野到頭來感動到既只係自己

巴打好好加油
去做更多自己想做的事

加油巴打
我都係分左手一年
好明白你感受
唉 屌

無啦同佢完全無交集啦

啱啱自己一個去完嗰次旅行決定要努力啲儲錢再一個人去探索下呢個世界

過咗3年都未放低

放低一個人 講到尾都係知易行難嘅一件事

文筆好流暢睇得好舒服
好感動 加油阿巴打

人生

試過12月26分手未

利申 dse中文作文攞2

聖誕禮物

巴打你知佢有另一半有冇瘋狂諗起佢地錫錫扑野既畫面 ？

你話呢？

始終知道係因為自己問題先搞到分手，既係心結，又係遺憾。

一定有，仲要愈諗愈癲。

好撚難頂
屌那星上星期見到佢地兩個，仲要望住我恥笑

「可能如果我 可惜沒如果」

JJ啲歌真係好好撚中我啲心情

幾好呀 青春 沖動
我就唔夠膽打比前度喇
見都唔想見到
唔想接受無哂愛 留低只有不快
唔見面都可以呃下自己話我心係祝你幸福
我怕我一見到你拖著第個真係會即刻屌你老母

明明離離合合 係世上真相
但 人都係走唔出依個現實

咁呢個我又係好彩嘅 成年黎都無撞過佢 明明因為其他原因成日去佢屋企附近

好長但我竟然睇曬 感動左
同男友一齊三年 前排冷靜期
聽日就會約出黎見同埋傾 好驚會分手
然後會崩潰

而家諗返都唔知自己點解咁有guts
但嗰一晚的確係滿足嘅

睇完又諗番起佢 我同佢一齊既時間少你兩年
但我諗佢永遠都唔會係我心入面消失
我就好似片入面既男主角咁 冇長大過
以前係 依家都係.....

好認同掛住到一個爆發點真係好難受

就好似逼到你埋牆角，除左搵佢真係唔知點先紓發到個種情緒

但係點都好，希望樓主來年生活好轉，到時可能有另一翻體會

巴打加油

睇到好心酸 I know that feel
想講 有啲人永難無法取替
而真正真心希望佢幸福 就係應該要放低了
我都好掛住佢 曾經陪伴我最開心嘅中學年代
如果時間可以重新再嚟 我會原諒你 不如我地一齊番好唔好？

絲打撐住
唔好散

係啊 「而你就好像忘了長大」

我都係五年，分左未夠半年
已經將懷念既感情轉為仇恨
不過最想其實係淡忘
唔想再俾佢影響自己

不過都好彩有嗰一晚嘅出現可以令我聽到佢最後一次叫我全名

「有些人 在心底從來沒忘記」

全靠你 我今晚又唔洗訓

女人最青春寶貴既時間同你一齊，你已經賺左
做人唔可以咁貪心，有好西要識得分享，不能獨食

btw 希望樓豬早日搵到一生中最愛。想結束一段感情最好既方法就係開始另一段感情

其實要忘記一個人真係應by any means
仇恨可能都真係一條出路

睇到喊左
唔洗強逼自己走出唔再諗佢
愈強逼愈難受

睇到好心up

試過但失敗
來年繼續試 希望係 好似係

迫自己面對呢個傷口嘛我諗住

我以前係好憎佢，但憎下憎下又會好掛住佢。

人是犯賤的

我9月10號分手架 都未夠我地一年半既日子
個晚 又再一次鬧交 我同佢傾電話講不如我地暫時分開冷靜下 其實我原意係想大家諗一個方法去睇下點樣相處 點知傾左一個鐘之後 佢同我講：不如我地算啦。 佢講呢句個刻我無乜反應 甚至有附和佢 好似我一早已經預備好有呢一日呢一個時刻咁樣 仲同佢講我地分左手之後要視對方係朋友呀 情況同我三年前爸爸過左身個一日一樣 當親朋戚友喊苦喊忽個陣 呢種感覺可能平常人會形容為無感 我就會形容為空洞 靈魂仍然來不及反應呢件事 我就係呢種咁撚慢熱既人 之後個兩個星期 仲日日打俾佢搵佢扮乜事都無發生 佢冷淡 我甚至喊住求佢 甚至我約佢出黎佢都肯 我而家諗番 佢可能係同情我無左佢會做d乜傻事出黎 我估佢係關心我 但係同巴打你個ex一樣 佢好清楚我同佢已經無可能 的確有d野唔係磨合咁簡單就解決到 到左呢刻我仲諗 我呢刻對佢既感覺可能就係半年前佢對我既感覺咁樣
呢半年我都嘗試去報唔同既野 你當沖淡又好 重拾生活又好 反正就係同一件事 不過同巴打唔同 我發覺自己開始慢慢無再依賴個個曾經係我生命好重要既人同我一齊過時間既佢了 慢慢 慢慢 開始投入到自己一個既社交圈子 可能正如佢所講一樣 其實佢唔係真係咁鐘意我 可能我先發現其實我都唔係真係咁鐘意佢 同巴打你一樣 我同佢每一張相每一個message 所有聯絡方法都無delete同block 不過原因係究竟係唔捨得還是不值得 我諗我呢世都唔會知
多謝你巴打 又再一次令我勾起同佢既回憶 呢種感覺開始唔再係傷感 係克服同面對 正正無block大家contact 仲有個種得閒睇下佢snapchat instagram facebook做緊咩既機會 好多野都解釋唔到
真係too long didn't read 打到1999

一年幾入面我開始過4段感情
我覺得我成日想將其他人代入佢個角色已經開始變到有少少病態

the life
just don't waste your time
and be a better guys

幾長都read！
好好啊巴打你係成功嘅例子

咁係因為你為左拍拖而拍拖者

我覺得最緊要係對得住自己對得住新嗰個姐

感動到眼濕濕
加油巴打 撐住呀

或者係啦 講到尾 每個都有佢既影子
我都仲係未捨得抽離

每之拍新拖，都想借新嘅女朋友去取代Ex,但其實心入面根無放低過。所以之後拍拖都出現好多問題

i know that feel bro
我就冇你咁勇敢，我連同佢講野既勇氣都冇

I know that feel bro

睇到你地嘅經歷，我好好彩自己同佢得三個月，如果我同你地一樣5，6年感情，我應該會自殺

呢個真 講到尾都係自己攞黎

聽過無數個呢類型嘅例子

巴打加油，好明白你心情，你要支持自己落去，人生總有d遺憾會令你生命更圓滿

我都唔知點解有哪裡來的勇氣

巴打我同你同樣狀況

遲早會都有架啦

好好珍惜！！

「這樣遺憾或者更完美」

係 有樣野我好執著 我以前冇對過佢做既野我唔會對之後既人做
因為我心入面想將依d第一次留番比佢
明知機會係0果陣我都仲係要咁執著 搞到前兩日又分左手喇

同病相憐

係 呢一年黎我都有好多關於佢但無謂嘅執著

果種感覺真係好難受，由其是好似我咁聽到佢唔夠一個月就識左新仔，但自己仲on99咁瘋狂ff可以係返一齊 ,sorry for 1999

到底幾時先放得開 當我以為放得開既時候
睇到依個post d眼淚又情不自禁咁流出黎

「事與冀盼有落差」

已經同佢無聯絡啦
過左半年我都仲未放低佢
但我已經無勇氣同無意欲揾返佢

睇呢個post 諗起如果同男友分手會點就喊左出嚟

都話人生真都好難 成撚日都要撩起啲心底最最最最最深嘅傷口

真係估唔到咁快就一年
我當時都有睇你個post
當初想盡辦法去放低一個人 原來時間先係最好既良方

勇氣呢啲野睇一兩套戲就有架啦
六弄咖啡館睇左未啊

好明白呢種感覺，曾經我都好頹
頹到日日岀街，因為留係屋企只會令屋企人都傷心埋一份
到最後我都明白到 愛一個 上一課
可能呢一年你學到既野比起過去五年半仲要多
將今年得到既野，好好留返下一位愛你既Mrs right
欣賞巴打你咁快企得返起身！

唔好諗 唔好分
btw gay

時間真係快到戇鳩

有個好朋友都成日同我講呢句 初頭都成日心諗呢句野好似1999 但而家回想一下又錯唔哂

要好好保護自己

係嘅！

佢做到好絕
佢一講完分就即刻block哂我所以野
我好無耐
咩都無講咩都無做錯就俾佢block左
今日我生日而家仲ff佢解block我
同我講生日快樂

睇到眼濕濕 仲要有bgm

「用眼淚把你複習一遍」

block哂都有好處嘅 唔洗成日見到佢啲野之後亂諗野嘛

啲bgm首首都係佢最鍾意嘅歌黎

唉樓豬加油啦，你慘過我十陪啊，你同佢經歷左咁多，拍左咁耐拖

講返少少自己既經歷啦，讀書果時自問都幾受女仔歡迎，身邊不乏女性朋友。不過我份人都幾專一，有一個由小六開始暗戀既對象。雖然我知道個女仔其實都鍾意我，但係因為自己怕羞又細膽，所以一直都唔敢主動搵佢傾計更加唔會夠膽向佢表白 結果最後個女仔選擇左同另一個男仔一齊，我重知道佢地係埋一齊未夠一個月就比人開左苞 。

因為咁我傷心左兩年，直到兩年後遇見另一個我鍾意既女仔，因為有左新既對象同目標，所以好快就將前面既女仔忘記

所以爸打未放得開其實係因為你重未搵到一個人可以取代前度的位置 如果有另一個讓你心動的人，我相信你好快就會唔記得佢

大半個中學生涯都係佢

我有個老死都講過 講到底都係捨唔捨得將前度嘅位置交比下一個你認為值得嘅人

分手就嚟過咗半年
已經冇咁頻密咁掛住佢，其實掛住佢都只不過可能係出自寂寞嘅心態，唔關佢呢個人事。頹咗四個月終於決定跳出呢個shell去試唔同嘢。

憎呢樣感覺就仲有，但係如果而家見返呢個人我諗我會唔知同佢講乜好，一個陌生人咁，可能唔會再有意欲去屌佢，真係出聲屌都嫌晒氣。

佢留喺我屋企嘅嘢已經盡扔盡換，唯一一樣好不滿嘅係佢啲信仲會寄嚟我屋企，好似定期同我提住呢個人嘅存在咁好煩。

佢令我冇咗嘅嘢，呢半年都搵唔返，但係而家明白怨都冇用，開始識得諗而家嘅自己有咩可以做。

份人表面睇落calm咗識諗咗，但係心底裡一直比「自己冇乜價值」呢件事壓迫，個人諗嘢比以前仲極端同衝動咗，份人易燥咗，更加唔識珍惜自己，情緒波幅大咗

雖然係咁，不過自己已經冇嘢可以輸，連自己都唔care就做乜都唔需要有底線

我將所有佢嘅野放左喺個鞋盒再放左係床下底

咁多巴絲打都分享自己經歷真係好

我同佢之間冇乜浪漫嘢，佢啲嘢都只不過係衫褲鞋襪之類嘅雜物only
一直plan緊將佢張檯扔咗佢換個櫃，不過仲未的起心肝執（因為上面真係好多嘢）

真係唔會捨得掉 走火警真係寧願拎佢d野走都唔會帶其他野走

1年前我同你感受好似
有係舊post留過名架

到宜家其實我都唔係好放得低
最無助既時候就會諗起佢
見到同佢有關既野都會好掛住佢
前排我決定左做一樣野
如果係我grad之前都放低唔到佢 無出到pool既話
就寄條自己織既頸巾比佢 (分手前織左少少)
實現當時拍拖講既承諾
我有心理準備咁做唔會帶尼改變
但起碼少D遺憾
做哂可以做既 再努力放低佢

真係好難
講個諗法比朋友聽 不停比人屌
不過我好想咁做

真心羨慕你哋可以有呢種感覺
但係我呢個case係，如果對方都覺得係垃圾嘅嘢，我自己走去當寶，我會覺得自己好撚戇鳩

而且我哋之間真係冇乜嘢可以留

對方點諗我唔知 我剩係知我已經冇左佢
我唔想連最後少少既回憶都冇埋
可能我同佢之間唔存在第三者 所以一d憎佢既感覺都冇

可能我同佢冇乜開心回憶，講真我呢幾個月都好盡力想回想返以前嘅開心嘢，不過真係一件都搵唔到

有時要憎一個人，唔一定因為第三者，主要都係因為佢對你做過乜講過乜啫

其實咁樣咪仲好 唔洗留戀一個已經走左既人
我同你最唔同既就係 我同佢細至一個有意無意既動作都可以好開心咁笑足一日

睇哂 喊緊 我都成日都自己講接受事實啦 你地無以後架啦

如果真係唔再care，我諗我而家都唔洗咁辛苦，更勿論要去憎一個人喇
一齊咗咁多年，我話幾個月就搣得甩你都唔信啦
不過唔係咁我仲可以點？繼續日日喺屋企頹，日日都無聲吶喊，又自我傷害，夜媽媽走落街喊咩

唔格硬迫自己去改變就冇嘢會改變到，至少喺呢點上面我唔想似嗰條垃圾
當搏一搏囉，至少唔會後悔自己乜都冇做，最壞情況最多咪死

太長冇睇 不過我都係分手一年 仲等緊下個出現

勾起晒所有分手既回憶
好寂寞…

其實無乜野話忘唔忘記到，無論你用幾多年
到最後都忘記唔到一生最愛果個，所以只可以去慢慢習慣
簡單D講，其實男人同女人係兩種完全唔到嘅生物來
當女人揾到別一個，又覺得合得來時，佢會好快忘記之前舊男朋友
相反男人如果真心愛上一個時，到死果日都唔會忘記到，
最愛果個永遠係個心到，就算過十年，結左婚，都會有時想起
講到尾，個道理其實好簡單，只要睇下D生物頻度，就會明
人類同其他生物無分別，
就好似黑猩猩，雌性要付責生BB，所以佢要不停揾可以受精機會，簡單D講，佢唔可以長時間停留只愛一個，同時一受精就要忠心一段時間等BB大，其間唔會接受其他雄性
相反雄性，就要不停揾新雌性性交，提高生育機會，但又唔知點解會有一隻雌猩猩特別D會留係身邊，不停性交，直到佢有BB為止
所以樓主前女友，已經有新男朋友，樓主可以死左條心都得啦﹗
講講去一到青春期，就要叫春，真係無進化過

三年情
分手7個月
俾佢飛左兩次

好明你既感受
所以我就失眠囉

扑咗五年乜都玩齊喇有咩好傷心

睇到幾感觸
雖然以前一齊時大家係真心，而且好來好去
其實好清楚知道段關係有問題，而且今日大家已經變左好多，就算有機會我都未必會揀復合，我掛住既只係一個回憶
但總係會有d唔甘心，介意佢有下個

唔好再用男同女去介定好唔好？
咁樣同星座撚無咩分別
每個人經歷過嘅嘢，同成長階段都唔一樣
男人唔一定係情聖，女人都唔一定易忘情。

往事
好在而家有個好好女朋友

一齊四年
都係分左一年到

中學時期開始嘅戀情真係好難忘記

共勉之

巴打 睇完你既野 我真係好感動
我都唔小心代入左
我同女朋友都5年半 就係呢個月 佢好想同我分手
佢話淡la 搵唔番以前既感覺
我同你一樣 我以為我會 好灑脫咁樣 可以唔理
但事實唔係 佢每一樣野 都已經令到我刻骨銘心
我好想佢返黎我身邊
係呢半個月 我每晚都失眠 我每日都食唔落飯
我成日都好掛住佢
雖然我搵佢 佢會理我
但佢係一個溫柔既女仔 佢唔希望 分左手 block 晒我既野 怕我亂諗 佢想和平分手
我知你有上連登 我唔知你會唔會睇到呢個post
其實 我真係好愛你

巴打覺得呢一年嚟自己有無成長？
相信呢一年以來身邊有好多朋友都一直屌你屌到口水都乾又一直支持你陪住你你先捱得過
我會話時間係你最需要嘅藥物，不過呢種藥藥效好慢，但治標又治本
希望有一日時間能夠醫好你 等你有一日講「今日我見返佢/諗起佢，縱使腦海中有千千萬萬段回憶湧起，但我並無感到傷心，心裡只有滿滿嘅感激同祝福。」咁你就成長啦

時間根本就唔係一個咩醫生
就算你分開十年，你可能會覺得自己看化晒所有野，但係到你一諗返以前既事，眼淚又會唔爭氣咁流出黎

我都同前一個分開咗兩年喇，我一直都好比心機將所有事收埋係心底。

直到啱啱見到呢個post , 又勾起返啲回憶，由一齊到分手所有事，我都仲記得一清二楚。 又好想喊喇屌

搵過個

...啱啱分開咗兩個月多少少
我都唔知仲有冇機會同佢再續情緣

認真 不如不見 識野
細個嘅我都唔識甚至唔明歌詞意思
當我第一次收左皮之後都用左3年去pick up翻 呢首歌陪伴住我幾個月
之後有日有機會見到條女 但都係呢首歌所以唔去見

好撚到肉

屌我都有諗過呢個scenario

痴撚線
差唔多同我一樣
連拍左幾耐 幾時分手都一樣

我認得你啊比丘獸
睇黎你都係好似我呢啲好想用一個儀式去終結一段關係雖然我摺星星之後都係無停過

呢個真

之前都有聽過類似嘅theory

好彩我地兩個現實中唔識 識嘅話我地呢年嘅負能量肯定大到仆街

睇到幸運星一拉落去
哇屌咁長既

我同佢一齊左四年 分開左兩個月 散前幾日佢已經同左另一個一齊 佢入左u識人多左 開始覺得自己有得揀 相比之下我條件比唔上其他人 未分手之前佢不斷有提我改變 我無理 所有野覺得理所當然 覺得大家都唔會離開對方
但依家發現世事原來唔係咁 好後悔自己唔識去珍惜 之後不斷煩佢求佢 令佢覺得我想法幼稚 上次當面見完傾完佢又話我改完之後會有機會 我唔知佢係咪想打發我走啦 但佢又陪我係街到喊哂 真係好辛苦
唔見棺材唔流眼淚 只有自己在後悔

情聖

痴撚線
中哂
你以為自己可以好洒脫
點知晚晚都瞓唔着諗起佢
朝朝起身都夢到佢
嗰一種痛好難受
諗起你去機場接佢想俾個驚喜佢
到頭黎驚喜嘅得你自己一個
要move on啦男人
一世都企係到諗住佢咩

睇哂，我俾正評
走得出來的不用１８年也是好漢！

你老母日光日白搞到人想喊都有既

雖然好煽情
平時好唔鍾意睇依啲文
但感覺到巴打好鍾意個女仔
加油
有經歷先會長大

好想喊

睇睇下要停 眼濕濕幾乎喊😞

加油，但真係做唔到

成個心臟俾你揪住咗⋯⋯

Life sucks

仲係ulife未幾好
出左黎做野都唔知點發覺自己有咩可以丟淡倒

你仲有Ulife
出咗社會先散真係痛苦好多

寫下寫下就咁

exac7ly

我係深夜出文架

以前睇得鄺俊宇啲19煽情文多sorry

我覺得自己好廢，冷靜期都捱唔過就自爆左，自願退出。 但係之後嘅每日後悔同失落不斷加深。
每日都諗 如果當初我捱得過可能就唔會有呢個結果

好明白自己都經歷緊
我都一齊五年幾分左成年
中間都有搵下
但近排開始明白如果返唔到轉頭
不如將呢種感覺放係自己內心無謂再搵佢
斷哂聯絡希望佢過得開心就好

加油巴打

可惜沒如果

呢種無力感真係好折磨
收喺心

唔經唔覺就黎分左手4年
仲耐過一齊既日子

習慣就好
雖然呢個世界無嘢無可能
但一切隨緣無謂強求啦

最怕就係等到呢日
好似係現實迫你接受佢只不過你人生嘅一小部份但你個心就仲將佢放到無限大

過來人
我嗰陣仲要係考dse嗰年分手，仲要日日俾我見到ex同新仔攬埋一舊
到而家我都走到出嚟，冇再無啦啦搵關於佢嘅嘢嚟睇，希望大家都可以look forward

「習慣就好 習慣就好 一個人在夜裡繼續的奔跑」

六弄 me same

拍左一年半
分左手3個星期
我同樓主諗的野一樣
好想搵佢但係又好想忘記佢
身邊朋友話我個人開心左
但我想唔開心咁同佢一齊
琴日放工返屋企個時
個腦突然諗起不如不見

係公司差D喊左

好想去旅行希望散到心
樓主多謝你講出左我感受

我唔知我同佢正式分手果日係幾時 可能係由果女仔返左黎果日開始計？
我地一齊左四年半 大家係對方初戀 我單方面(或者曾經佢都咁諗過)對方係the one 會結婚
無諗過我地最後會行到呢一步 佢到最後都無真心覺得佢做錯左 到最後都將問題推到我身上 講到好似同我一齊係被迫一樣 明明上一次見都好地地 係機場喊到仆街講再見(我地long d) 我聖誕節去見左佢最後一次 因為張機票一早已經訂左 係呢個期間我地又好似同以前無分別 一齊笑一齊喊一齊攬住睇YouTube 但係都係改變唔到咩 都係要分手 我仲要明知果女仔同佢一齊我都唔敢出聲 夜晚去偷聽佢同果女仔傾電話 佢把聲好温柔 好似以前對我咁 我到果刻先明佢唔係剩係為左同呢個女仔上床 我諗佢真係覺得我唔夠好 佢已經將佢對我嘅鐘意分左比第二個
我終於明白咩叫心死 唔再FF佢仲愛我 我地會一齊返

我臨走前一晚 我係佢宿舍搗亂 我唔知係報復定係咩 但係我真係唔可以再同呢個人做朋友 我唔想一世都放唔底 因為我做嘅野 佢話佢好憎我 最後我自己去機場 最後一次亦都係唯有一次無講再見 無眼淚嘅離別 我諗我地連再見都冇講 咁我地真係唔會再見到大家啦
一年後我希望我真係會放得低你 諗起你都唔會不甘心

睇到好感觸 好多回憶湧現
你永遠都唔會放低呢個人 或者呢段回憶
因為呢一切所經歷過嘅點點滴滴
已經伴隨住你 如影隨形
呢一切經歷亦成就咗一個更好嘅你

Too long but i read it anyway

當你接受到佢同第二個男仔一齊，你已經稱得上move on 左。我都係2016同ex分開左，時日帶走最愛的仇人，真心希望佢搵到個好男人

致一年前嘅自己
知你好撚傷心，不過路始終要行，依家嘅我咪又係咁生活。cheer on and more the fuck on。
一年後嘅我

好好睇 唔爭氣喊左

樓主開得依個post 覆得個post
肯定仲有排都未放得低

呢套戲真係痴撚線

same 話散左先終於喺gathering reu見到我

絲打你都加油

講得好

多謝你too long but read
「若然你 如果有日說婚期 我這世福氣也用來祝福你」

琴晚分手
今日見到你篇野
好似係天意

雖然我都覺

撐住啊

喊咗
我覺得好似同緊我講咁
利申 四年

撐唔到 喊到攰就瞓
瞓醒就喊好傷心

睇晒

你搞到我都好撚down呀

我這苦心開過沒有
但試過散心旅遊 如何答沒有

明明已經揾好多野做當散心
但係佢總會無聲無息係你腦海出現

我都係由中學上到大學呢個時期出事....... 2016真係好sad 相簿我原本都有整 但整整下 比我喺條街上面撞到佢同第二個打晒茄輪咁 就冇再整 諗起都頹 原來當一個人要走真係可以絕情到咁 接受吧

睇到喊左
我諗我好快就會經歷樓豬既經歷

大家都經歷過

你唔提起都諗唔到呢句歌詞咁中

好彩我無見過佢地

雖然努力維繫未必一定有好結果 但都唔好輕易放棄

可唔可以安慰我
求安慰

記得你個名
我覺得放唔低就係一世都放唔低, 你極其量只可帶住個遺憾, 習慣個遺憾生活落去

不過有樣野真嘅, 你有好多野想講就一次, 真係一次講哂去, 唔好再回頭, 其他就聽天. 因為長氣嘅男人唔係個個buy架, 真心強裝都好, 做翻個有負擔成熟嘅男人, 自然會有人欣賞你.

雖然有時都好嬲ex點解唔一齊堅持落去, 但講真, 冇佢當日個決定都冇今日嘅你, 愛人前先愛自己, 呢樣野一啲都唔自私.

共勉

一齊左三年幾，半個月前分左手。本身諗住可以蕭灑d分手，但到呢一刻我個心都係好痛⋯ 唯有不斷揾野做分散下自己注意力

睇晒
差d 喊出黎
一齊9 年岩岩分手 1 年
好想放低但我知道冇可能放低
唯有可以做既就係習慣下點樣令自己冇咁痛
巴打共勉之

好心男人灑脱啲
係你就你嘅唔係你點都留唔住

因為我整左個漏煤氣閂嘅窗play list
放哂d失戀歌慘情歌，已經聽左成年
呢隻係其中一隻我不停loop嘅歌

你地起碼都擁有過鐘意既人吖

過完呢年我已經明白到 呢啲野人地講咩都無用 都係嗰句 我好感激佢地屌醒我安慰我 個心結始終只有自己解到
加油 無捱唔過嘅日子

so true

瀟灑呢點個個都覺得自己做到但結果個個都碌柒

9年巴打肯定仲傷過我 加油

屌我都有
save左係kkbox 一諗起佢就loop
仲有最後祝福tim

幾好丫咁 一年後睇返肯定喊到你仆街

野又食唔到
覺又瞓唔到
係咁loop連登
拍拖可能真係唔岩我

屌 一睇到閨密呢兩個蝗字即刻無撚曬feel

btw 男人老狗點解要閨密

早已復原吧~~~~

好唔爭氣咁睇到眼濕濕

因為呢個係有個好好嘅女仔朋友 佢好鍾意咁樣叫我 咁我亦都覺得佢係我呢一年黎身邊好重要嘅一個人 咁尊重返佢咪用呢個字囉
佢都有喺呢個post留言

唔知由邊寫起 咪由十年前囉 有咩想講一次過講哂嘛

我覺得無話啱唔啱拍拖嘅 講到底重要嘅都係同邊個人嘅姐

巴打都已經無再搵佢?
如果再比多一年時間你,你仲會唔會搵佢? 例如只係問下近況

我睇到鼻都酸晒
我會比心機維繫同男朋友之間嘅感情
你都要踏出下一步啦

睇到眼濕濕
尤其話驚分開既時間會長過一齊

完全明白 樓主
我同左佢 年半 用左兩年先完全抽離到
宜家經已兩年半後 睇返呢篇野 完全同我個時做嘅事
十有八九
皮已正

睇到心up
樓主要加油

多謝巴打
今日同佢出黎傾左 食完個lunch再搵個地方坐低慢慢傾
因為之前有聖誕禮物未比佢連埋張卡 今日比左佢
佢睇完張卡 喊到狗屎咁 然後開始傾究竟段關係咩事
佢話因爲佢懶 佢覺得對我唔住 知我做左好多主動安排拍拖活動同約會 佢無啦啦話對唔住唔想拖住我 我真係嚇一嚇 以為自己帽左或者佢想講分手 點知佢話我係好女仔唔想拖住我 但仲係好中意 唔想分手 然後我就話咁繼續一齊好冇 佢話好
傾傾下先發現冷靜期左咁耐大家都好掛住大家 忍住唔搵 同埋冇分手既意思 只係當下發洩下
雖然唔知今次一齊翻會一齊翻幾耐 但真係會好好珍惜 想同佢走到最後

無啦無搵過佢啦
呢個問題我都有諗過 特登搵佢我諗都唔會啦 但係如果係街見到佢 我諗都應該會行過去同佢講聲 好久不見嘅
「不再去說從前 只是寒暄 對你說一句 只是說一句 好久不見」

知道！

其實話都無咁快 客觀咁睇 五年有幾長丫真係可以好快過

we know that feel

咁咪好囉
有機會可以「陪我講 陪我講出我們最後何以生疏」係一種福氣黎

一齊左五年幾 散左3個月
前幾日先決心unfollow ig 唔再關心佢既野
決定要為自己而改變
睇完你篇野就覺得 我可能用一年既時間都未必放得低佢

一齊左十個月 分左七個幾月
完全放唔低....
無機會見到 都無得聯絡

但佢就開開心心識第個..

一年其實好短嘅姐

撐住

其實我唔知自己想點 但之後仲可能有機會同佢見面
明知自己唔應該再沉淪落去 但見完佢之後個心又會痛
見面個陣一句都講唔出 可能之前講太多 要感動都感動左
但自己就好情緒化擺左副死老豆樣出黎
屌好撚想嬴返佢回來 但我知依家自己根本唔夠比
唯有做好自己先 比一年時間自己改變
希望一年後有成功轉變

個個都屌我做咩唔del 佢fb
重留意佢既近況 睇佢同新個個既合照
對我黎講想知佢既野已經變左個習慣
放唔放低都係咁
日子都係咁過

唔好諗贏唔贏啦我覺得 唔應該得愛情係一場比賽 雖然我以前都試過
比時間自己改變

我都無del 反而係12月發生左啲事令到佢主動block我

始終九年既相處 已經好似親人咁
fb 已經係唯一知道佢過得好唔好既途徑
如果del 左我怕我會後悔
但當然唔del 我唔可能完完全全 move on 到
但我依一刻過得感覺良好就夠
唔諗太多將來既野

樓主而家咩年紀

我比佢block完之後第一下個感覺當然好難受 但係過左一排諗返其實小事一宗 畢竟就算唔block 佢嘅野都係唔關我事 我亦都唔會再有可能出現係佢ig 倒不如痛痛快快一刀切斷絕來往

20

好撚感動巴打 講名同求婚個到
希望巴打可以幸福

15歲就拍拖 一齊走過大半個中學生涯 真係好撚傷
大學真係戀愛的墳墓
同你差唔多年紀既我 3個月前都衰左係呢個墳墓上面
不過我拍得短過你少少

放唔低先寫咁多，算吧啦樓主

同你接近相同既遭遇，好開心睇到你呢一篇文
共勉之

屌我以為見到自己 一撚樣咁滯
我分手年半 但又係整左本相簿 拍左條片比佢
佢又係冇block到我

睇到眼濕濕
同男朋友分左手幾個月 仲係好鍾意佢
第一 二個月係一諗起佢都會即刻喊 而家開始將份悲傷收係心到

送俾巴打

利申: 識左12年，追左1年，拍左3年，分左3年未放低，唔識再愛上其他人

過左一年，出走多幾次，慢慢就放得低，move on啦巴打

巴打，完全明白，又係咁啱一年，得與失太多，多到衡量唔到喺好喺壞 任何嘅小事都會回想起同佢之間嘅事，要完全放低都冇乜可能，咁不如以後遇到勾起回憶嘅事與物，就微微一笑帶過，淨係記著同佢之間嘅美好。
利申5年感情離合四次，每次都會好有緣同翻佢一齊，所以今次就算佢有男朋友都等咗佢一年，期限到咗，就真係得句「有緣無份」。

巴打好似幾中意Eason

巴打我同你一樣睇完六弄咖啡館好大感觸
好多人好睇重戴帽個part

而我更睇重男主角拍拖好努力維繫感情既過程
但係最後因價值觀唔同而分手

我的少女時代同那些年做唔到呢種效果

睇完

好想攬住你

好恐怖
人情好恐怖

我反而想知如果條女肯返轉頭同你一齊，你會唔會介意佢同現任男友上過床

正評左
我都有類似既故事 都係2016既事
佢6月生日 我5月頭就想親手整禮物俾佢
最後又係摺星星同整公仔
又係有個特別既數量 不過我摺既係飲管星星
點知去到5月中 就收到佢wtsapp
我地未有太多動人故事就完左
但我同巴打你一樣 我覺得既然份禮物都開始左整
就當係自己既最後一份心意 就當係一種結束
當然最後結局都冇改變 佢感唔感動我亦都唔知
我未過一年 但生活都過得唔錯
係有時候個腦一放空 自然佢就出現係我個腦海
不過都係個句啦 故事都過去左 回憶自己收好就夠
巴打 加油 我同你都可以有一段更動人既未來

寫得好好

我識左8年 無計追左幾耐 拍左4年 唔識再愛其他人其實係咪正常 我行為模式已經習慣左佢 發現自己慢慢成為另一個佢

撐唔住 好痛苦
仲自己睇佢啲野
要keep住見counsellor

呢下真係好攞命 諗起中學啲片段每一次都總有佢

睇黎大家都係睇tvb大做埋呢啲濕鳩橋

加油

聽到都覺得耐
十幾年都圍繞住同一個人呢種感覺係點嘅呢究竟

其實我最鍾意係張敬軒 但歌黎講eason嗰啲實在有太多講中我心事

exact7ly 就係嗰種無論幾努力幾有心都無用嗰種無力感 真正感受到咩愛一個人唔係大哂 有啲現實係真係要面對

重要咩？
做人唔好咁貪心啦

原來摺星星係咁多人都做

春嬌與志明

乜都假 唔好拖拖拉拉

加油啦，巴打

真係睇得開

I know that feel! 我都忘記唔到

好撚長，但係我睇撚晒
如果你真係咁鐘意佢，其實你呢世都唔會忘記到，新一年學下分別回憶同現實，加油

留名

睇到心痛又喊左
D人成日話拍幾耐 就要幾耐黎放低
宜家先一年 慢慢黎啦 唔好迫自己ar
加油巴打

利伸： 中學拍到宜家仲一齊 7年多了
睇到代入左 好驚

我入黎喊下 留低幾滴眼淚算
雖然我唔係去到咁多巴絲既階段
不過有d野 上左心就係上左心
聰明既都變得幼稚

依家又諗返一年前既自己，無左佢之後既我應該仲係on99、漫無目的咁溫書等dse，雖然無同佢一齊過，但我中學生涯既六年入面好似每一條片段都有佢身影。

一年前既我仲係好鍾意佢仲係唔敢面對佢仲係忘記唔到果日同佢表白既果件事，就連畢業同佢影果張相都係笑都笑唔出咁影左佢，到最後連GradDin都無同佢影過相就完左。

一年前既我覺得我為左佢做既所有野都好似對佢黎講係一文不值咁，無論我對佢幾好為佢做左幾多野，無論喺以身分都好，佢都係無理過我，就係因為咁我個人無晒自信，做乜都覺得自己無能力咁。但一年後我先知道，我做既野佢一直都知架，佢一直都好感動好感激身邊有我，你知唔知當日既你你所做既野從來都無白費過架。

利申：同佢識左六年，鍾意左佢三年

我分手後兩、三年都冇乜太大反應，因為係和平分手，但結果唔係會無啦啦諗佢諗到喊，做小小事都諗起同佢以前嘅嘢，但慶幸嘅係我唔係仲鍾意佢，而係我知道有啲嘢變咗就變咗，我係懷念佢，以前嘅佢已經不復存在。巴打你都係，雖然唔知你聽到開唔開心但佢會永遠係你心入面。

我以前都成日聽不如不見，不過依家聽舊日回憶的山丘
加油巴打，共勉之

無論經歷太多，樂與悲我永不可操控。
讓記憶中只記最好，忘記當中所有痛。

啱啱散左，喊到我死。真係好想死。見到你呢篇完全好似同緊自己講，你永遠都無可能…原來離開中學世界大左，就比佢話我同佢睇嘅野好唔同。到底邊個當初愈來愈拒絕同我談話？邊個咁厚面皮仲同我講話我地之間愈來愈唔似拍拖，甚至friend都唔係？邊個造成一切？點解仲可以話係了解左3年都只係睇到表面，所以到第4年半就係我性格有問題無辦法改變所以要分手？

好辛苦

睇完覺得好唏噓 覺得我呢d拍得果年幾分手係咁叫春有咩咁值得 如果係我拍左幾年分手我應該會癲 利申 比人帽

我都係比人帽 但成件事上面歸根究底都係自己唔好
如果我係好既佢就唔會揀第二個
一直唔成熟當佢係你身邊係必然 當拍得耐拖就會咁諗

你搞到我更加驚同條女散

我都係衰呢樣... 要大個了

共勉之

總有一啲人係會令你失去理智 再聰明都無用

咁巴打而家你地嘅關係係點？

令我諗起好耐之前係fb dry club見到個post 話突然間好掛住前度 但已經唔認識而家嘅佢

「偏偏世界大了 不想改都要改」

拍得耐又唔一定大哂嘅 無話咩值唔值得

我嗰陣都有呢個諗法 心諗都同佢過左大半個中學生涯啦仲邊有得分手 結果就乃哂野好明顯

要有信心

你宜種垃圾

分個手洗唔洗搞咁多大龍鳳

頂爛哂市

關你撚事？

做得返好朋友，早兩日先食完飯 講真真係諗都無諗過，因為果陣我無做返朋友既念頭，依家仲有啲驚訝

睇到喊 i know that feel
我都同前度分開左一年多d
明明覺得放低左 但唔知點解總係成日夢到以前
但人總要向前
過去的就由它過去
有一日你會發覺失去呢一切其實好有意義
因為你成長了
巴打加油！

樓主 加油呀
利申：分左手3年都仲未走出前度陰影

我係一直對佢好好 好到佢覺得我做咩都老馮咁 佢自己都有同佢d fd講我點好 其實佢唔止呃我一次 我成日諗當一個人比唔到信任自己 佢做咩你都會懷疑都會亂諗 其實走左叫解脫唔洗再日日擔驚受怕 但無奈一安靜落黎就會係咁諗

我明

巴打加油
愈逼自己愈難忘記到佢 我自己做法就係完全崩潰 日日都諗住佢 點解行唔到落去 最後諗諗下個人重拾返理智 知道黎緊以後既人生都無可能再同呢個人有交集 簡單啲黎講 好似佢已經唔係呢個世界存在 死左咁
Btw我覺得開始下一段感情都係一個好辦法 識多啲朋友仔 睇下呢個世界仲有大把女人同前度唔同 加油

屌琴晚啱啱先琴完 嚇到我夜媽媽醒撚左

你講得啱架識得諗係解脫都係一件好事

自膠 發完

哪有女